<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>CoderBot - An open, programmable robot</title>
    <description>CoderBot is an open source, raspberry pi robot specialized in teaching kids the basic of robotics and coding.
</description>
    <link>http://coderbot.org/</link>
    <atom:link href="http://coderbot.org/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <pubDate>Wed, 29 Oct 2014 21:21:44 +0100</pubDate>
    <lastBuildDate>Wed, 29 Oct 2014 21:21:44 +0100</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v2.4.0</generator>
    
      <item>
        <title>Esploratore</title>
        <description>&lt;h3 id=&quot;descrizione&quot;&gt;Descrizione&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Il mondo è diverso visto da un robot. Specialmente se il robot ha un occhio solo, che guarda sempre avanti e in basso.
In questo gioco dovremo cercare di orientarci in un ambiente sconosciuto, ricostruendone una mappa, avendo a disposizione solo le immagini che arrivano dal robot.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/mars_1140x300.jpg&quot; alt=&quot;mars&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;requisiti&quot;&gt;Requisiti&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Un ambiente isolato da quello dove ci troviamo (ad esempio la stanza o la classe a fianco)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Alcuni fogli di carta, matita e gomma&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;preparazione&quot;&gt;Preparazione&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Ci si dispone in due gruppi: il primo prepara l’ambiente da esplorare in modo che sia sufficientemente complicato da esplorare ma percorribile per il robot.
I due gruppi scelgono alcuni oggetti con forma e colore ben distinti, definiti “tesori”. Questi oggetti saranno posti nella stanza da esplorare e la loro identificazione e ubicazione costituirà l’obiettivo del gioco.
Ad esempio, si possono predisporre degli ostacoli con dei libri, scatole, oggetti vari che si trovano nella stanza, ma in posizioni diverse da quelle solite.
Il secondo gruppo si trova in una stanza vicina ma non deve assolutamente avere modo di osservare la prima, 
A questo punto il robot viene posto, acceso, all’interno della stanza e il gioco comincia.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;il-gioco&quot;&gt;Il gioco&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Il secondo gruppo pilota il robot e cerca di orientarsi e ricostruire una mappa dell’ambiente e di trovare i “tesori” e la loro posizione sulla mappa.
Il gioco finisce dopo un tempo prestabilito, o quando tutti i tesori sono stati trovati e il gruppo degli Esploratori decide che la mappa è completa
Valutazione e premi
Terminato il gioco, si valuta la mappa rispetto alla reale conformazione della stanza, 1 punto per ogni ostacolo correttamente tracciato e 5 per ogni tesoro trovato e correttamente posizionato.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 01 Oct 2014 14:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://coderbot.org/project/2014/10/01/it-prj-play-1.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://coderbot.org/project/2014/10/01/it-prj-play-1.html</guid>
        
        <category>play,</category>
        
        <category>single,</category>
        
        <category>group,</category>
        
        <category>class</category>
        
        
        <category>project</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Fuga dal labirinto</title>
        <description>&lt;h3 id=&quot;descrizione&quot;&gt;Descrizione&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;CoderBot si è perso nel labirinto e non sa come uscirne. 
Noi conosciamo la strada ma possiamo comunicare con lui solo con istruzioni semplici: avanti indietro, gira a destra, gira a sinistra.
Per complicare il tutto, possiamo comunicare con CoderBot solo una volta, all’inizio.
Riusciremo a metterlo in salvo?
Per risolvere il problema sarà necessario definire il percorso del robot, scomporlo in azioni elementari e tradurre il tutto in una sequenza di istruzioni.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;requisiti&quot;&gt;Requisiti&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Uno spazio di circa 2 metri per due.
Alcuni oggetti facilmente spostabili, come scatole o libri, per costruire il labirinto
Fogli di carta e pennarelli colorati &lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;preparazione&quot;&gt;Preparazione&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Ci si dispone in due gruppi con ruoli diversi. Nel corso del gioco i gruppi si scambiano i ruoli in modo che entrambi abbiano eseguito lo stesso tipo di attività. 
Il primo gruppo prepara il labirinto e posiziona il robot; il secondo gruppo elabora il percorso e la sequenza di operazioni.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/math_700x300.jpg&quot; alt=&quot;labirinto&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;il-gioco&quot;&gt;Il gioco&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Il primo gruppo ha preparato un labirinto con gli ostacoli a disposizione, cercando di rendere più difficile possibile l’uscita dal labirinto, che deve comunque essere possibile.
Il secondo gruppo analizza il labirinto ed elabora un percorso per far uscire il robot.
Il percorso deve essere convertito in azioni elementari: avanti, destra, etc. prima sulla carta, poi programmando direttamente il bot.
Si ha a disposizione un numero predeterminato di tentativi per uscire dal labirinto.
Si attribuisce un punteggio in base al tempo impiegato per uscire dal labirinto, o una penalità se il robot non è stato in grado di uscire. &lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 01 Oct 2014 14:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://coderbot.org/project/2014/10/01/it-prj-learn-1.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://coderbot.org/project/2014/10/01/it-prj-learn-1.html</guid>
        
        <category>learn</category>
        
        
        <category>project</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Benvenuti nel nuovo sito di CoderBot</title>
        <description>&lt;p&gt;CoderBot finalmente ha un sito che raccoglie tutte le informazioni necessarie a costruirne un esemplare partendo da materiali facilmente reperibili.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/build_hw.jpg&quot; alt=&quot;make&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oltre alla lista completa delle componenti, nella sezione &lt;a href=&quot;/it/how_to_build_mh.html&quot;&gt;telaio&lt;/a&gt; sono disponibili i disegni del telai, pronti per essere tagliati tramite lasercutter, mentre nella sezione &lt;a href=&quot;/it/how_to_build_hw.html&quot;&gt;hardware&lt;/a&gt; sono disponibili gli schemi dei circuiti che possono essere realizzati su una breadborad oppure con schede millefori per prototipazioni.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nelle pagine &lt;a href=&quot;/it/how_to_build_sw.html&quot;&gt;software&lt;/a&gt; invece sono descritte le componenti software con relative istruzioni per l’installazione.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nei prossimi giorni il sito sarà arricchito con documentazione di maggior dettaglio e guide all’installazione e configurazione. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Inoltre nella sezione &lt;a href=&quot;/it/projects.html&quot;&gt;Gioca e impara&lt;/a&gt; saranno pubblicati progetti e attività didattiche adatti al robot.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 01 Oct 2014 14:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://coderbot.org/blog/2014/10/01/it-coderbot-nuovo-sito.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://coderbot.org/blog/2014/10/01/it-coderbot-nuovo-sito.html</guid>
        
        <category>doc</category>
        
        <category>announce</category>
        
        
        <category>blog</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Explorer</title>
        <description>&lt;h3 id=&quot;description&quot;&gt;Description&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;The world is different when observed by a robot. Especially if the robot has only one eye, looking forward towards the ground.
In this game, the robot will be our “explorer” in an unknown space. We, as the rover pilot, will try to draw a map of the space relying only on the images that the rover sends us. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/mars_1140x300.jpg&quot; alt=&quot;Mars&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;requisites&quot;&gt;Requisites&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;A space isolated from the rover pilot (two adjacent rooms, such as two classes or one class and a corridor)
Paper and pencil&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;preparation&quot;&gt;Preparation&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Participants are split in two groups, the first one “builders” prepare the “unknown space”, the second one drive the rover and explore the space.
The two groups agree on a set of special, known objects with special value defined as “treasures”. These objects will be placed in the unknown space and the finding and correct placement in the map will count as points for the “exploring” team.
All “treasures” must be placed such that they are reachable by the robot, it is not allowed to create “traps” (places where the robot can enter but not leave).
The “explorers” group will stay on place with no direct view on the “unknown space”.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;the-game&quot;&gt;The game&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;The “builders” place the robot in the “unknown space”, when ready the game starts. 
The “explorers” drive the robots through the space, trying to draw a map and to find all the “treasures”. The team will have a limited amount of time to explore the area.
The game end when all treasures have been found and the team is satisfied with the accuracy of the map, or when the time finish.
The explorers gets more points for each treasure found in the correct position on the map.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 01 Oct 2014 14:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://coderbot.org/project/2014/10/01/en-prj-play-1.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://coderbot.org/project/2014/10/01/en-prj-play-1.html</guid>
        
        <category>play,</category>
        
        <category>single,</category>
        
        <category>group,</category>
        
        <category>class</category>
        
        
        <category>project</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Escape the maze</title>
        <description>&lt;h3 id=&quot;description&quot;&gt;Description&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;CoderBot is lost in the maze and does not know how to exit. 
We know the path, but we can communicate with it only with simple instructions: forward, backward, turn right, turn left.
If it wasn’t enough, we can send just one message, before the robot starts.
Will we succeed in saving it?
In order to solve this problem, it will be required to define the correct path, decompose it in basic instructions and translate them in a sequence, that the robot will execute.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;requisites&quot;&gt;Requisites&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;A plain space of about 2 by 2 meters.
A few objects easily moveable on the surface, such as boxes or books, to define the maze.
Some paper and color pens, to draft the path and the instructions&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;preparation&quot;&gt;Preparation&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Participants are split in two groups with different roles. During the game, the groups will swap roles so that everyone will experience the same activities.
Group “A” prepare the maze, which must provide a starting point and a reachable exit.
Group “B” prepare the robot’s program.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/math_700x300.jpg&quot; alt=&quot;maze&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;the-game&quot;&gt;The game&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Group “A” has prepared the maze with available obstacles. They must try to build the most difficult, yet “open” maze.
Group “B” analyse the maze, draws a path to let it exit.
The path must than be converted in elementary actions: forward, turn, and so on. First on paper, then on code that is directly programmed in the robot.
There is a finite number of trials and a limited time to test the program, then the groups swap roles.
The “programmers” team gets a point if the robot was able to escape the maze. In case of parity, the team that achieved the quickest escape wins.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 01 Oct 2014 14:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://coderbot.org/project/2014/10/01/en-prj-learn-1.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://coderbot.org/project/2014/10/01/en-prj-learn-1.html</guid>
        
        <category>learn</category>
        
        
        <category>project</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Welcome to CoderBot all-new website</title>
        <description>&lt;p&gt;CoderBot finally gets a whole new website with all the information required to actually make the robot out of standard, generally available parts.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/build_hw.jpg&quot; alt=&quot;make&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Check out the CoderBot &lt;a href=&quot;/en/how_to_build_mh.html&quot;&gt;Mechanics&lt;/a&gt; and &lt;a href=&quot;/en/how_to_build_hw.html&quot;&gt;Hardware&lt;/a&gt; documentation for mechanical and electronics assembly instructions.
Check out the CoderBot &lt;a href=&quot;/en/how_to_build_sw.html&quot;&gt;Software&lt;/a&gt; documentation for instructions on installing and configuring the software components.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In the following days, the &lt;a href=&quot;/en/projects.html&quot;&gt;Play and learn&lt;/a&gt; section will be enriched with detailed instructions and guides, as well as games and projects tailored for the robot.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 01 Oct 2014 14:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://coderbot.org/blog/2014/10/01/en-coderbot-nuovo-sito.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://coderbot.org/blog/2014/10/01/en-coderbot-nuovo-sito.html</guid>
        
        <category>doc</category>
        
        <category>announce</category>
        
        
        <category>blog</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
